{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_018266",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101971",
        "collectedDate": "2023-09-07",
        "publishedDate": "2022-12-30",
        "domain": "자연관광",
        "title": "向日庵"
    },
    "text": "向日庵\n麗水市突山邑に位置する向日庵は、岩の先に付いている庵です。庵の前は崖で、特に階段は東を向いていて、日の出を見ることができる場所です。 かつては、庵が位置する奇岩絶壁の上に椿や亜熱帯植物がたくさんあり、周辺の岩が亀甲模様や六角模様になっていて、金鰲庵、霊亀庵と呼ばれたりもしました。 ここ向日庵は、日の出が美しく、毎年12月31日から1月1日の間に「向日庵日の出祭」を開催しており、韓国の4大観音祈祷所であり、7つの岩の門を通ると観世音菩薩が一つ願いを叶えてくれるという伝説が伝わっています。 亀の形をしており、亀が向日庵を背負って龍宮に向かう姿です。また、ここ向日庵と南海の菩提庵、世尊島をつなぐ三角形の真ん中に龍宮があると伝えられています。 大雄宝殿の前庭で向かい合う裏の岩は、元暁大師が観世音菩薩を親見した後、寺を離れるとき、背負い袋が重くて経典を海に投げましたが、その経典が宙に跳ね上がり、岩に変わったという説話の中の経典岩があります。大雄宝殿には、仏を中心に観世音菩薩と地蔵菩薩が並んで立っています。 観音殿と海水観世音菩薩立像を見て、恋人が愛を誓うと叶うというタブノキと椿の連理根である愛の木に向き合います。 広い海を眺めながら、置かれている元暁僧侶の座禅台や千手観音殿、三聖閣などを見学することができます。",
    "QA": [
        {
            "question": "向日庵はどこに位置していますか？",
            "answer": "向日庵は麗水市突山邑に位置しています。"
        },
        {
            "question": "向日庵の前は何がありますか？",
            "answer": "向日庵の前は崖があります。"
        },
        {
            "question": "向日庵の階段はどちらを向いていますか？",
            "answer": "向日庵の階段は東を向いています。"
        },
        {
            "question": "向日庵は何と呼ばれていましたか？",
            "answer": "向日庵はかつて金鰲庵や霊亀庵と呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "向日庵では何の祭りが開催されていますか？",
            "answer": "向日庵では毎年12月31日から1月1日の間に「向日庵日の出祭」が開催されています。"
        },
        {
            "question": "向日庵はどのような伝説が伝わっていますか？",
            "answer": "向日庵では7つの岩の門を通ると観世音菩薩が願いを叶えてくれるという伝説が伝わっています。"
        },
        {
            "question": "向日庵は何の形をしていますか？",
            "answer": "向日庵は亀の形をしています。"
        },
        {
            "question": "向日庵と菩提庵、世尊島はどのようにつながっていますか？",
            "answer": "向日庵と菩提庵、世尊島は三角形の真ん中に龍宮があると伝えられています。"
        },
        {
            "question": "大雄宝殿の前庭にある経典岩の説話は何ですか？",
            "answer": "大雄宝殿の前庭には元暁大師が経典を海に投げた経典岩の説話があります。"
        },
        {
            "question": "大雄宝殿にはどのような仏が祀られていますか？",
            "answer": "大雄宝殿には仏を中心に観世音菩薩と地蔵菩薩が祀られています。"
        },
        {
            "question": "向日庵でできることは何ですか？",
            "answer": "向日庵では広い海を眺めながら元暁僧侶の座禅台や千手観音殿、三聖閣などを見学することができます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 412,
        "QA": 384
    }
}